模块化的好处？
避免命名冲突(减少命名空间污染)
更好的分离, 按需加载
更高复用性
高可维护性

模块化特点
所有代码都运行在模块作用域，不会污染全局作用域。
模块可以多次加载，但是只会在第一次加载时运行一次，然后运行结果就被缓存了，以后再加载，就直接读取缓存结果。要想让模块再次运行，必须清除缓存。

模块加载的顺序，按照其在代码中出现的顺序。
1、将一个复杂的程序依据一定的规则(规范)封装成几个块(文件), 并进行组合在一起
2、块的内部数据与实现是私有的, 只是向外部暴露一些接口(方法)与外部其它模块通信


---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

1什么是模块?
将一个复杂的程序依据一定的规则(规范)封装成几个块(文件), 并进行组合在一起
块的内部数据与实现是私有的, 只是向外部暴露一些接口(方法)与外部其它模块通信


2.模块化的进化过程
全局function模式 : 将不同的功能封装成不同的全局函数

编码: 将不同的功能封装成不同的全局函数
问题: 污染全局命名空间, 容易引起命名冲突或数据不安全，而且模块成员之间看不出直接关系

namespace模式 : 简单对象封装

作用: 减少了全局变量，解决命名冲突
问题: 数据不安全(外部可以直接修改模块内部的数据)

IIFE模式：匿名函数自调用(闭包)

作用: 数据是私有的, 外部只能通过暴露的方法操作
编码: 将数据和行为封装到一个函数内部, 通过给window添加属性来向外暴露接口
问题: 如果当前这个模块依赖另一个模块怎么办?


3.前端模块化解决了哪些问题？

（1）各个模块的命名空间独立，A模块的变量x不会覆盖B模块的变量x。

（2）模块的依赖关系，通过模块管理工具（如 webpack、 require.js等）进行管理。

-----------------------------------------------------------------------------------
1.模块化的 JavaScript开发的优势是什么？

优势如下。

（1）将功能分离出来

（2）具有更好的代码组织方式

（3）可以按需加载。

（4）避免了命名冲突。

（5）解决了依赖管理问题

2.为什么要通过模块化方式进行开发？

原因如下。

（1）高内聚低耦合，有利于团队开发。当项目很复杂时，将项目划分为子模块并分给不同的人开发，最后再组合在一起，这样可以降低模块与模块之间的依赖关系，实现

低耦合，模块中又有特定功能体现高内聚特点。

（2）可重用，方便维护。模块的特点就是有特定功能，当两个项目都需要某种功能时，定义一个特定的模块来实现该功能，这样只需要在两个项目中都引入这个模块就能够实现该功能，不需要书写重复性的代码。

另外，当需要变更该功能时，直接修改该模块，这样就能够修改所有项目的功能，维护起来很方便。
